Sel 27mal Januaril 1868
Istusid laudas kohtomees Jaan Tabermann
abbimees Jürri Päärson
Jaan Einbaum
Astus ette Kolge perremees Mart Einbaum ja kaewab et temma aidast 20mal Januaril 1868 öse on üks uus watmanni ridest must pallito kuub, seitse lamba nahka ja weskest poolteist källimitto odra jahhi ärra warrastud. Lamma nahhad on leitud Sildewa perre sauna jurest kahhe saia sammo pealt metsast kuse ladwa alt. Warras arwatakse Rits Sintal ollews kes Sildewa saunas ellab, temma on selle õhto Risti kõrtsus olnud ja on hommikust ööd kojo tulnud üks tund enne walged. Koio tullemist tunnistab lesk Marri Kirkmann. Rits Sintal waidleb wasto, ja ütleb et temmaon winastand peaga tee äres magganud, agga selle öse on wääga sajune ilm olnud, et ei olle woinud kegi wäljas maggada. Teised tunnistawad kes kõrtsus on olnud et Rits Sintal ei olle joobunud olnud. Tunnistuse mees Mart Walker ütleb et temma selle kotti Ritso käes on näinud, kus sees need lamba nahhad on olnud.
Moistatus: Rits Sintaal peab maksma selle pallito kuue ette kolm rubla wiiskümmend koppik (3 rbl. 50 kop.) ja iahhude ette seitsekümmend wiis kop. (75 kop.) ja peale selle weel trahwi walla laekase rubla ja wiiskümmend kop. (1 rbl. 50 kop.)
kohtomees Jaan Tabermann XXX
abbimees Jürri Päärson XXX
Jaan Einbaum XXX
Kirjutaja C. Reinwalt
